1. अगर इसके बाद भी वे फैसले पर कायम रहते हैं और तलाक की शर्तों पर दोनों के बीच आपसी सहमति बन जाती है तो कोर्ट इसे मंजूरी दे देता है।
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O 

2. बलात्कार के मामले में राम रहीम की 20 साल की सजा की शुरुआत हो गई है और यह सजा वह रोहतक जेल में काटेगा।
O O O O B-PER I-PER O B-MISC O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O

3. हत्या, बलात्कार, लूट, छेड़खानी में यूपी नंबर वन होता था।
O O O O O O O O B-LOC O O O O O 

4. केंद्रीय सूचना और प्रसारण मंत्री प्रकाश जावडेकर ने कहा कि रजिस्टर के सभी आंकड़े मोबाइल ऐप पर लिए जाएंगे।
B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O

5. आप शायद इस बात पर विश्वास नहीं कर सकेंगे कि जो काँच चमकता है, चिकना है, पारदर्शी है, वह रेत और गिट्टी से बना हुआ होता है। 
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

6. हर शुक्रवार को इमरान अपनी गर्लफ्रैंड अवन्तिका और कुछ दोस्‍तों के साथ फिल्‍म देखने चले जाते है। थियेटर में इमरान एक बड़े से टब में पॉनकार्न मंगाते है और फिल्‍म खत्‍म होने तक लगातार खाते रहते है।
O B-MISC O B-PER O O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O

7. आपकी जानकारी के लिए बता दे कि लंबे समय से ड्राइव फिल्म चर्चा में थी।
O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O

8. एक अनुमान के मुताबिक इनके वेतन पर सिर्फ दो से ढाई लाख रुपए हर महीने खर्च होते हैं।
O O O O O O O O O B-MISC O B-MISC I-MISC O O O O O O O 

9. बसपा और सपा के बीच लगातार तलवारें खिंचती जा रही हैं।
B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O

10. जैसे -जैसे सूरज डूबने लगा , उसकी निराशा गहरी होती गयी । भगवान का नाम लेकर उसने एक बार और जाल डाला । पर इस बार भी वह असफल रहा . पर एक वजनी पोटली उसके जाल में अटकी । मछुआरे ने पोटली निकला और टटोला तो झुंझला गया और बोला -' हाय ये तो पत्थर है !' फिर मन मारकर वह नाव में चढा ।
O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O 

11. ज़फ़र हुसैन भारतीय कम्युनिस्ट पार्टी (माले) के लिए काम करते थे.
B-PER I-PER B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O 

12. हर साल मई में भी थोड़ी बहुत बारिश हो जाती थी लेकिन इस बार बादल दूर-दूर ही रहे। इसका असर किसानाें पर साफ दिख रहा है। 
O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O 

13. जल्द ही छोटे शहरों और गांव में रहने वाले ग्राहकों को नेक्सा डीलरशिप के जरिए कार खरीदने का प्रीमियम अनुभव प्राप्त होगा।
O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O

14. बता दें कि बुलंदशहर में गोकशी की अफ़वाह के चलते सोमवार को जमकर बवाल हुआ था जिसमें इंस्पेक्टर सुबोध कुमार सिंह और एक स्थानीय युवक सुमित की मौत हो गई थी।
O O O B-LOC O O O O O O B-MISC O O O O O O B-MISC B-PER I-PER I-PER O O O O B-PER O O O O O O

15. डाकघर के अंदर घुसते ही एक कोने में सैकड़ों आधारकार्ड पड़े दिखाई देते हैं।
O O O O O O O O O O O O O O O

16. इसमें बाहरी खाते के मोर्चे पर बढ़ती कमजोरी भी एक वजह है जो विश्व बाजार में निरंतर प्रतिस्पर्धा की कमी से आई है।
O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O 

17. यहां की संस्कृति सभी धर्मों को सम्मान भी देती है।
O O O O O O O O O O O

18. हालांकि टीम को पाकिस्तान जाने की इजाज़त फिलहाल भारत सरकार ने नहीं दी है.
O O O B-LOC O O O O B-ORG O O O O O

19. तब इन्हें बाध्य होकर युद्ध छेड़ना पडा । इतना ही नहीं, जब दुर्योधनकी सारी सेना मर गयी और वह स्वयं एक तालाबमें जाकर छिपा रहा, उस समय इन्होंने उसके पास जाकर उसे अन्तिम बार युद्धके लिये ललकारते हुए यहा तक कह दिया कि है हम मेे जिस किसीके साथ तुम युद्ध कर सकते हो करो।
O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O 

20. उन्होने कहा कि शीघ्र आरोपी को गिरफ्तार कर जेल भेज दिया जाएगा.
O O O O O O O O O O O O O

21. राजनीतिक पार्टियों के दबदबे के बावजूद बहुत से निर्दलीय उम्मीदवार विजयी भी होते रहे हैं. क्या इस सुझाव पर विमर्श करना संभव है कि किसी भी उम्मीदवार को चुनाव के दौरान पार्टी का चुनाव चिह्न नहीं दिया जाए? 
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

22. उन्होंने कहा कि विज्ञापन संहिता के तहत किसी उत्पाद के ऐसे चमत्कारी या अतिनैसॢगक गुणों का बखान नहीं किया जा सकता जिन्हें साबित करना कठिन हो।
O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O 

23. ज़ाहिर है, अमेरिका ने साफ तौर पर कह दिया होगा कि वर्तमान स्थिति को देखते हुए उनका राष्ट्रपति बने रहना सही नहीं है, क्योंकि विद्रोह धीरे-धीरे बढ़ता जा रहा है.
O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O

24. इस ट्रायल में शामिल रहे एक वरिष्ठ वैज्ञानिक डॉक्टर आरएस शर्मा का कहना है कि यह इंजेक्शन पूरी तरह तैयार है, केवल ड्रग कंट्रोलर से इसकी अनुमति लिया जाना बाक़ी है.
O O O O O O O B-MISC I-MISC B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

25. संदेह जताया जा रहा है कि राईस मिलर्स ने मार्कफेड से प्राप्त अच्छी क्वालिटी के धान को खुले बाजार में बेच दिया है और अब वे अमानक स्तर का पुराना रिसाईकिल किया हुआ चावल जमा कराने की फिराक में हैं।
O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O

